中共官媒炮轟黃絲罷睇大陸電影, 《十年》監製: 香港本土片要擴大市場

【內地票房冧檔】黃絲罷睇國產賀歲片遭官媒炮轟 《十年》監製：本土片要擴大市場
6小時前

香港反送中逆權運動持續8個月，網民發起的「和你X」行動將在農曆新年期間繼續推展，最新行動「和你罷睇」，就呼籲港人杯葛、抵制「中資賀歲片」。內地官媒昨日（18日）發文，指「亂港分子」罷睇中港合拍或國產大片，是「香港經濟文明之恥」。有內地網民更嘲諷不在乎香港市場，「那就只有14億人看了哦。」殊不知，內地早前公佈電影票房，最差的一部國產電影僅收168元人民幣（下同；約184港元），即只賣出8張戲票。有香港獨立電影監製向《蘋果》表示，港人一向都不愛看中國電影，抵制意義其實不大，問題反而是港人是否持之以恆，願意入場支持香港製作的本土電影。

內地「觀察者網」以「亂港分子罷看中資賀歲片，網友諷：那就只有14億人看了哦」為題報道，香港有網民在農曆新年期間發起「和你罷睇」行動。報道以「亂港分子」來形容這些網民，並指在罷睇名單中的7部電影，包括《緊急救援》、《奪冠》（已易名《中國女排》）、《哪吒之魔童降世》、《家有囍事2020》等。

其中，罷睇指數最高5顆星的，主要有《緊急救援》、《中國女排》與《哪吒之魔童降世》。至於《家有囍事2020》及《肥龍過江》則有4顆星。

報道指，不少中國或「藍絲」網友看到這份罷睇名單後，紛紛諷刺：「亂港分子罷看，那就只有14億人看了！」「哎呀~中國電影的寒冬要來了！」還有網友表示，要立即買票入院觀看這些電影。

報道最後又提到，有「亂港分子還列了一個『黃色經濟圈』戲院篇」，呼籲要杯葛一些親中或藍色資本的電影院，並引用《人民日報》所指：「一場修例風波，讓亂港分子醜態畢露，所謂『黃色經濟圈』，就是香港經濟文明之恥。」

不過，國產電影不見得在內地市場大有作為，內地人其實也不一定撐國產片。內地媒體報道引述燈塔票房專業版顯示，雖然2019年內地總票房達642.6億元人民幣（約727億港元），但票房最低的100部國產片總票房只有380萬元（約430萬港元），最高的一部也僅收8.59萬元（約9.7萬港元），最低票房的一部收168元（約184港元），賣出8張戲票，這部票房墊底的作品，名為《博弈人生》。

曾拍攝《十年》的香港獨立電影監製蔡廉明表示，國產電影一向在香港沒有市場，過去一些在內地大收的中國電影，如《戰狼》、《流浪地球》，在香港的票房成績都不太理想。即使一些起用香港明星的中港合拍片，也不見得在香港很受觀迎。蔡廉明認為，這是因為香港人根本沒有觀看國產電影的習慣或意願，完全與反送中運動無關。願意花錢入戲院「睇戲」的，多會選擇荷李活電影。因此，儘管有網民提出，抵制那些有中國資本投資開拍的香港電影，相信作用也不大。

蔡廉明又謂，香港的電影市場其實相當小，去年香港總票房收入僅得19.2億港元，首輪上映的326部電影，香港電影僅佔46部，票房大部份收入屬於外國電影；純粹香港本土製作的獨立電影，單靠香港市場，根本難以生存支撐。蔡廉明笑言：「我哋同啲導演都話，（香港）本土電影無大陸市場其實係一個慈善事業，投資者投資得畀你就係支持香港本土電影，都唔預返到本㗎喇。」

蔡廉明認同，香港電影正在沒落中，但網民談抵制國中港合拍電影、大搞黃色電影圈，根本是放錯焦點，亦不了解現時電影圈的狀況。他指，香港其實有很多出色的獨立電影，可以賣埠到海外市場，有關方面是否可參考南韓的經驗，加以對外宣傳推廣，讓香港獨立電影多一條出路。
《蘋果》記者／觀察者網／《人民日報》

香港賀歲片仲有一部, 就係由黃百鳴發行既大陸電影《唐人街探案3》. 大家要識做. (唔好見到有妻夫木聰, 長澤正美演出, 就以為係日本片, 走去入場)

同埋《十年》監製講得好. 黃圈的焦點應該係壯大非奶共電影, 而唔應該只有"杯葛".

觀察者網本身就係一個喜劇

駁唔到

罷睇都要寫篇文黎屌，驚撚到呢

黨：唔睇支那電影/唔欴喜茶/唔行年宵 = 搞港獨

14億人全部比得起錢睇戲？
14億人保證唔睇盜版？
做到先出聲啦

比成舊水睇紅色娘子軍時裝版定手撕日本鬼子

黃色經濟圈係笑話，無影響力，咁你驚咩遮，你擔心黃絲無戲睇無娛樂？
呢篇野就真係笑話啦

大陸電影洗咩特登罷睇？
垃圾戲本身已經唔會揀黎睇

我係邊套電影關你撚事

而家身邊有人睇大陸戲我就大大聲笑9佢傻仔

本身都唔睇支那戲
關我撚事

你封殺人地就得

大陸啲垃圾片不嬲都冇人睇架啦

14億人齊齊bt 下載
厲害了我的國